%@metapost:segdroidemiexo.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Reproduis trois fois la figure ci-dessous au crayon de bois:
\[\includegraphics{segdroidemiexo-2}\]
\item Sur la première figure, colorie en rouge la demi-droite $[NP)$;
\item Sur la deuxième figure, colorie en bleu le segment $[NQ]$;
\item Sur la troisième figure, colorie en vert la demi-droite $[QP)$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Reproduis trois fois la figure ci-dessous au crayon de bois:
\[\includegraphics{segdroidemiexo-3}\]
\item Sur la première figure, colorie en rouge le segment $[PR]$;
\item Sur la deuxième figure, colorie en bleu le segment $[QR]$;
\item Sur la troisième figure, colorie en vert la droite $(QS)$;
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Attention, les couleurs des objets changent entre la 1\iere\ et la 2\ieme\ question.